{
    "question": "Jika kita sebagai ketua KUD yg ya akan menanam saham dalam pembuatan KUD, apa manfaatnya baiknya bagi ketua?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>baik manfaatnya kpda angota</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kud itu berusa untuk untuk kepentinga angota </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dengan-mengalang-persatuan-dari-berbagai-suku-bangsaadat-istiada-305",
            "question": "Dengan mengalang persatuan dari berbagai suku bangsa,adat istiadat dan bahasa berarti kita mengamalkan pancasila sila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sila ke 3 yang berbunyi Persatuan Indonesia, artinya kita sebagai bangsa Indonesia harus memiliki semangat persatuan dan kesatuan agar tidak terpecah belah.</p><p></p><h2>Semoga Membantu^_^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-harus-menjaga-persatuan-dan-kesatuan-bangsa-383",
            "question": "Mengapa kita harus menjaga persatuan dan kesatuan bangsa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena Kita harus menjaga persatuan dan kesatuan\u00a0agar\u00a0kita\u00a0sebagai\u00a0bangsa\u00a0Indonesia tidak terpecah belah dan dengan\u00a0persatuan dan kesatuan,\u00a0kita\u00a0dapat mempersatukan perbedaan yang ada disekitar dengan balutan Bhineka tunggal Ika, dengan\u00a0persatuan dan kesatuan\u00a0juga akan menciptakan rasa nyaman, tentram dan kerukunan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-perjuangan-yang-memiliki-keahlian-dalam-strategi-perang-ger-299",
            "question": "Tokoh perjuangan yang memiliki keahlian dalam strategi Perang Geriliyah adalah... *    a. Ir. Soekarno\r\nb. Sutomo\r\nc. A.H. Nasution\r\nd. Gatot S oebroto\r\ne. Mohammad Hatta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>jenderal Sudirman</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Gerilya merupakan salah satu strategi perang dalam perjuangan para pejuang dalam rangka merebut dan mempertahankan kemerdekaan bangsa Indonesia. Perang gerilnya dipimpin oleh Panglima Besar Jenderal Soedirman. Perang gerilya terjadi di Yogyakarta saat Agresi Militer Belanda II pada 1948</p><p></p><p><strong>jadikan</strong><strong> yang</strong><strong> tercerdas</strong><strong> yah</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. A.H.NASUTION</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menghormati-dan-menghargai-perbedaan-sifat-dan-kebiasaan-teman-di-967",
            "question": "menghormati dan menghargai perbedaan sifat dan kebiasaan teman di lingkungan rumah menunjukkan pengamalan sila Pancasila yang berbunyi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sila ke2 yg berbunyi kemanusiaan yang adil dan beradab</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyelenggaraan-hubungan-diplomatik-dengan-berbagai-negara-yang-d-262",
            "question": "penyelenggaraan hubungan diplomatik dengan berbagai negara yang ditandai dengan pertukaran perwakilan diplomatik dengan negara yang bersangkutan sampai saat ini Indonesia sudah menjalin kerjasama bilateral dengan beberapa negara A. 150 negara B.140 negara C.162 negara D.120 negara E.130 negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.162 </p><p>Semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-sikap-atau-tindakan-yang-dapat-merusak-persatuan-da-297",
            "question": "Sebutkan tiga sikap atau tindakan yang dapat merusak persatuan dan kesatuan di sekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak mengerjakan tugas sekolah...</p><p>menghina teman..</p><p>berteman dengan cara memilih teman.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan jadikan yang tercerdas ya...</p><p>jangan lupa follow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.sikap sombong,mau menang sendiri,saling mengejek satu sama lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>moga membantu jangan lupa like</p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>kalo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-manfaat-kerjasama-antar-siswa-sekolah-dan-berikan-3-cont-507",
            "question": "Sebutkan manfaat kerjasama antar siswa sekolah dan berikan 3 contohnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 melatih tanggung jawab siswa atas tugas yang diberikan dalam satu kelompok atau organisasi dalam rangka mencapai tujuan bersama.</p><p>\u2022 melatih kepekaan sosial sehingga tergerak hatinya jika ada orang lain di lingkungan masyarakat membutuhkan bantuannya.</p><p>\u2022 menjadi rukun dan nyaman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-aua-sia-pat-o-cap-ma-a-yat-c-ng-liki-a-un-ap-10-semboya-801",
            "question": "A:    \u0430\u0443\u0430\r\nsia\r\npat\r\nO\r\ncap\r\nma\r\na.\r\nyat\r\nC.\r\nng\r\nliki\r\na.\r\nun\r\nap\r\n10. Semboyan erinneka Tunggal ka memilik\r\ndasar hukum yang kuat Dasar Hukum\r\nadalah\r\nPasal 35 UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36 UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36A UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36B UUD NRI Tahun 1945\r\n11. Keberagaman bangsa\r\nIndonesia\r\nsudah terlihat sejak pada tahun 1928\r\nsehingga pada waktu ada usaha untuk\r\nmempersatukan berbagai keberagaman\r\nitu. Usaha itu adalah\r\npembentukan Boedi Ootomo\r\nb. pembentukan Sarekat Islam\r\nikrar Soempah Pemoeda\r\nd. pembentukan Perhimpunan Indonesia\r\n12. Agar terjadi toleransi antarpemeluk umat\r\nberagama di Indonesia, sebaiknya\r\nadanya pengakuan yang sama oleh\r\npemerintah terhadap agama-agama\r\nyang dipeluk oleh warga negara\r\nb. tiap pemeluk agama memiliki hak dan\r\nkewajiban yang sama dalam negara\r\ndan pemerintahan\r\nadanya kebebasan bagi setiap penganut\r\nagama untuk memeluk agama, termasuk\r\njika ingin mengubahnya\r\nd. adanya kebebasan bagi tiap golongan\r\numat beragama serta perlindungan\r\nhukum dalam pelaksanaan kegiatan\r\nagama\r\n13. Perbedaan kepercayaan ras, etnik, dan\r\nsuku bangsa tidak akan menimbulkan\r\ndiskriminasi dan konflik sosial apabila\r\nanggota masyarakat mengutamakan\r\nkepentinggan pribadi\r\nb. masyarakat menghormati perbedaan\r\ntiap-tiap kelompok\r\nmasyarakat mengunggulkan potensi\r\ndaerah masing-masing\r\nsap-tiap suku bangsa menganggap\r\nkebudayaannya lebih unggul\r\nun\r\nsa\r\nan\r\n12\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12.agar terjadi toleransiantar pemeluk umat beragama di indonesia,sebaiknya adanya pengakuan yang sama oleh pemerintah terhadap agama-agama yang di peluk oleh warga negara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-fungsi-dari-departemen-luar-negeri-437",
            "question": "Jelaskan fungsi dari Departemen Luar Negeri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1)perumusan, penetapan, dan pelaksanaan kebijakan di bidang politik dan hubungan luar negeri.<br>2)pengelolaan barang milik/kekayaan negara yang menjadi tanggung jawab Kementerian Luar Negeri.<br>3)pengawasan atas pelaksanaan tugas di lingkungan Kementerian Luar Negeri.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawaban. 1)perumusan, penetapan, dan pelaksanaan kebijakan di bidang politik dan hubungan luar negeri. 2)pengelolaan barang milik/kekayaan negara yang menjadi tanggung jawab Kementerian Luar Negeri. 3)pengawasan atas pelaksanaan tugas di lingkungan Kementerian Luar Negeri.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yang-berhubungan-dengan-budi-dan-akal-adalah-pengertian-dari-725",
            "question": "Hal yang berhubungan dengan budi dan akal adalah pengertian dari \u2026.    a.\r\n\r\nBudaya\r\n\r\nb.\r\n\r\nDemokrasi\r\n\r\nc.\r\n\r\nBudaya demokrasi\r\n\r\nd.\r\n\r\nBudaya politik\r\n\r\ne.\r\n\r\nPolitik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Budaya</p><p><strong>Penjelasan:</strong> segala hal yang berhubungan dengan budi dan akal disebut kebudayaan</p><p></p><h2>Semoga membantu! jadikan jawaban tercerdas ya</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>d. \u00a0Budaya politik</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>maaf kalau salah semoga membantu : )</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}